<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <template id="report_contract_determinado_pdf">
        <t t-call="web.html_container">
            <t t-foreach="docs" t-as="o">
                <t t-call="web.external_layout">
                    <style type="text/css">
                        * {padding-bottom: 0 !important;
                        padding-top: 0 !important;
                        margin-bottom: 0 !important;margin-top:0 !important; }
                    </style>
                    <div class="page" style="font-family:Calibri; font-size: 13px;">
                        <div class="text-center">
                            <h5>
                                <b>CONTRATO DE TRABALHO Nº <span t-field="o.name"/> <br/>
                            CONTRATO DE TRABALHO POR TEMPO DETERMINADO A TERMO CERTO
  </b>
                            </h5>
                        </div>
                        <div class="text-justify">
                            <br/>
                            <br/>
                            ENTRE
                            <br/>
                            <br/>
                            <br/>
                            <b><span t-field="res_company.name"/> </b>, organização não governamental internacional,  com sede em Luanda,
na Avenida Pedro de Castro Van -Dúnem Loy, Rua dos Generais, nº 1 A, Morro Bento,
contribuinte fiscal nº. 7403008758, registada na Conservatória do Registo Comercial
de  Luanda  sob  o  nº  18/98,  neste  acto  devidamente  representada  pela  Sra.  <b>Anna
                            Fedorova</b>, na qualidade de Representante residente, adiante designado por
doravante designada por <b>Primeira Outorgante</b> ou Empregadora
                            <br/>
                            <br/>
                            E
                            <br/>
                            <br/>
                            <b><span t-field="o.employee_id"/></b>,  <span t-field="o.employee_id.marital"/>  natural  de  <span t-field="o.employee_id.place_of_birth"/>,  titular  do  Bilhete  de  Identidade  nº <span t-field="o.employee_id.identification_id"/>
emitido em  pela Direcção Nacional de Identificação, com o NIF <span t-field="o.employee_id.fiscal_number"/>  e INSS
<span t-field="o.employee_id.social_security"/> , residente na Rua XX Casa Nº XX Zona XX Bairro XXX, doravante designado
por <b>Segundo Outorgante </b> ou <b>Trabalhador</b>.
                            <br/>
                            <br/>
                            Quando em conjunto, Primeira e Segundo Outorgantes serão doravante
abreviadamente designadas por <b>Partes</b>.
                            <br/>
                            <br/>
                            É,  livremente  e  de  boa-fé,  celebrado  e  reciprocamente  aceite  entre  as  <b>Partes</b>,  o
presente  <b>Contrato  de  Trabalho  por  Tempo  Determinado </b> que  se  rege  pelas
cláusulas seguintes:
                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Primeira
                                <br/>
                                    (Funções e Mobilidade Funcional)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>Pelo presente Contrato, a Empregadora admite ao seu serviço o Trabalhador, que
concorda,  sob  direcção  e  controlo  da  primeira,  exercer  as  funções  inerentes  ao
                                    cargo de <b><span t-field="o.job_id"/> </b>, com a categoria ocupacional
de Gerente, em regime de tempo integral e em exclusividade.
                                </li>
                                <li>
                                    O Trabalhador deverá, acessoriamente, realizar quaisquer outras tarefas que lhe
sejam indicadas pela Empregadora, para as quais tenha qualificação ou
capacidade bastantes e que tenham afinidade funcional com as que
habitualmente  correspondem  às  suas  funções  normais,  sem  qualquer  prejuízo
para a sua posição na empresa.
                                </li>
                                <li>
                                    A  Empregadora  poderá  encarregar,  temporariamente,  o  Trabalhador  de  outras
tarefas  e  funções  diferentes  das  previstas  anteriormente,  desde  que  tal  não
implique uma alteração substancial do cargo e categoria para que foi contratada.
                                </li>
                            </ol>


                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Segunda
                                <br/>
                                    (Início e Termo do Contrato)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>O  Contrato  de  Trabalho  é  celebrado  por  tempo  determinado,  pelo  prazo  de
(<span t-field="o.contract_duration"/>) meses, com início no dia <span t-field="o.date_start"/> e término em <span t-field="o.date_end"/>
                                </li>
                                <li>
                                    O Contrato renovar-se-á automaticamente, nos mesmos termos e condições, por
iguais  e  sucessivos  períodos  de  tempo,  desde  que  nenhuma  das  Partes  o
denuncie,  por  escrito,  com  a  antecedência  mínima  de  quinze  (15)  dias  úteis
relativamente ao seu termo inicial ou de qualquer uma das suas renovações.
                                </li>
                                <li>
                                    A renovação do Contrato por período diferente do período inicial será efectuada
por acordo das Partes e por forma escrita
                                </li>

                            </ol>

                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Terceira
                                <br/>
                                    (Período Experimental)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>
                                    O trabalhador fica sujeito a um período experimental de trinta (30) dias.
                                </li>
                                <li>
                                    Durante o período de experiência, qualquer uma das Partes poderá fazer cessar
o presente Contrato, sem obrigação de pré-aviso, indemnização ou apresentação
de  qualquer  justificação,  devendo  o  empregador  efectuar  o  pagamento  da
remuneração devida pelo trabalho prestado.
                                </li>
                            </ol>
                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Quarta
                                <br/>
                                    (Local de trabalho e mobilidade geográfica)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>
                                    O Trabalhador desempenhará as suas funções nas instalações da Empregadora
na província de XXX.
                                </li>
                                <li>
                                    O Trabalhador aceita, que a Empregadora a possa transferir para qualquer outro
centro de trabalho, bem como que tenha que efectuar as deslocações de serviço
necessárias  ou  convenientes  ao  bom  desempenho  das  suas  funções  e  da
actividade da Empregadora.
                                </li>
                                <li>
                                    Em  caso de deslocação  de  serviço para fora  do  centro  de  trabalho  habitual,  os
custos inerentes à deslocação serão assumidos pela Empregadora.
                                </li>
                            </ol>

                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Quinta
                                <br/>
                                    (Remuneração mensal e gratificações anuais)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>
                                   Como contrapartida da prestação do trabalho, a Empregadora, pagará ao
trabalhador,  a  remuneração mensal base  de  AOA  XXXXXX  (XXXXXXXXX  XXX
Kwanzas),  sujeita  aos  descontos  legais,  nomeadamente,  o  Imposto  sobre  o
Rendimento de Trabalho e as Contribuições para a Segurança Social.
                                </li>
                                <li>
                                    A  Empregadora  pagará  ainda  as  gratificações  anuais,  a  título  de  Subsídio  de
Férias e de Subsídio de Natal, correspondentes a 50% (cinquenta por cento) da
remuneração mensal base.
                                </li>
                            </ol>

                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Sexta
                                <br/>
                                    (Período normal de trabalho)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>
                                   O período normal de trabalho a prestar pela Trabalhadora é de 40 horas semanais,
distribuídas  por  5  dias  da  semana,  de  segunda  a  sexta-feira  e  com  o  seguinte
horário: início às 7H30 e termo às 16H30, com intervalo para o almoço de uma
hora compreendido entre as 12H00 e as 14H00 horas.
                                </li>
                                <li>
                                    O horário de trabalho estabelecido no número um da presente Cláusula pode ser,
pontualmente, alterado, de acordo com as necessidades objectivas de
funcionamento dos serviços da Empregadora, mas sempre respeitando os limites
legais.
                                </li>
                                <li>
                                    No  momento  da  celebração  do  presente  contrato,  o  Trabalhador  declara  ter
tomado conhecimento do horário de trabalho praticado no centro de trabalho.
                                </li>
                            </ol>

                             <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Sétima
                                <br/>
                                    (Regime de Férias)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>
                                   O Segundo Outorgante tem direito a um período de férias retribuídas em cada ano
civil  e  ao  pagamento  da  gratificação,  a  título  de  Subsídio  de  Férias,  conforme
previsto no número 2 da Cláusula Quinta.
                                </li>
                                <li>
                                    O direito a férias adquire-se com a celebração do contrato e vence-se no dia 1 de
Janeiro de cada ano civil.
                                </li>
                                <li>
                                    O período de férias é de dois dias úteis por cada mês completo de trabalho.
                                </li>
                                <li>
                                    No caso de o Trabalhador, no momento do pagamento da gratificação referida no
número  um  desta  Cláusula,  não  ter  prestado  um  ano  de  serviço  efectivo,  em
virtude da data de admissão ao trabalho, da suspensão ou cessação da relação
jurídico-laboral,  terá  direito  a  receber  a  referida  gratificação  calculada  em  valor
proporcional aos meses completos de trabalho.
                                </li>
                            </ol>
                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Oitava
                                <br/>
                                    (Subsídio de Natal)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>
                                   O  Trabalhador  beneficiará,  por  cada  ano  de  serviço  efectivo,  da  gratificação,  a
título de subsídio de Natal, conforme previsto no número 2 da Cláusula Quinta.
                                </li>
                                <li>
                                    No caso do Trabalhador, no momento do pagamento desta gratificação, não ter
prestado um ano de serviço efectivo, em virtude da data de admissão ao trabalho,
de suspensão ou da cessação da relação jurídico-laboral, terá direito a receber a
gratificação calculada em valor proporcional aos meses completos de trabalho.
                                </li>
                            </ol>
                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Nona
                                <br/>
                                    (Deveres do Trabalhador)
                                </b>
                            </p>

                            O Trabalhador fica especialmente obrigada, além do cumprimento de todos os demais
deveres, a:
                            <br/>
                            <ol type="a">
                                <li>
                                   Comparecer  ao  serviço  com  pontualidade  e  assiduidade  e  guardar  lealdade  à
entidade empregadora
                                </li>
                                <li>
                                    Prestar o seu trabalho, em regime de exclusividade, ficando, portanto, impedida
de exercer qualquer outra actividade profissional, por conta de outrem ou por sua
conta;
                                </li>
                                 <li>
                                    Cumprir e respeitar todos os regulamentos, directivas, planos de trabalho, ordens
e  instruções,  escritas ou  verbais,  emanadas  da  Administração  da Empregadora
ou proveniente dos seus superiores hierárquicos, perante os quais responde;
                                </li>
                                <li>
                                    Respeitar os  procedimentos e  as regras de funcionamento em prática na
Empregadora, desde logo, as regras e procedimentos técnicos e de segurança e
higiene  no  trabalho,  bem  como,  aqueles  que  digam  directamente  respeito  à
conduta  a  observar  nas  instalações,  nomeadamente,  mas  não  se  limitando,
quanto à utilização de instrumentos de trabalho e manuseamento de
equipamentos e de outros mecanismos;
                                </li>
                                <li>
                                    Desempenhar as suas funções com total zelo e diligência, responsabilizando-se
pela adequada utilização e conservação de todos os bens e valores que, lhe sejam
entregues,    alocados  u,  por  qualquer  outra  forma,  se  encontrem  à  sua  guarda,
responsabilizando-se, nos termos gerais, pelo ressarcimento de quaisquer
prejuízos que venha a causar à Empregadora, directa ou indirectamente, por um
negligente desempenho  de  funções, nomeadamente,  referente a eventual
extravio dos referidos bens e valores ou danificação dos mesmos, sem prejuízo
do respectivo  procedimento disciplinar;
                                </li>
                                <li>
                                    Manter confidencialidade e não divulgar, directa ou indirectamente segredos e /
ou informações que digam respeito a projectos, produção, técnicas de trabalho e
/ ou qualquer outra informação relacionada com a actividade da Empregadora ou
que o Trabalhador atenha tomado conhecimento no exercício das suas
actividades  laborais,  durante  a  vigência  do  presente  contrato,  bem  como  das
sucessivas  renovações  e  em  caso  de  rescisão do  mesmo,  sob  pena de  lhe  ser
imputada responsabilidade disciplinar, civil e / ou criminal.
                                </li>

                            </ol>
                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Décima
                                <br/>
                                    (Deveres da Empregadora)
                                </b>
                            </p>
                            A Empregadora, pelo presente contrato, obriga-se a:
                            <br/>
                            <ol type="a">
                                <li>
                                   Tratar com consideração e respeito o Trabalhador;
                                </li>
                                <li>
                                    Pagar, com regularidade e pontualidade, a remuneração do Trabalhador;
                                </li>
                                <li>
                                    Promover boas relações de trabalho dentro da empresa e contribuir para a criação
e manutenção de condições de harmonia e motivação no trabalho;
                                </li>
                                <li>
                                    Garantir  a  ocupação  efectiva  do  Trabalhador  e  permitir  que  a  mesmo  goze
efectivamente os descansos diários, semanais e anuais garantidos por lei.
                                </li>
                            </ol>
                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Décima Primeira
                                <br/>
                                    (Apólice de Seguro e Exames Médicos)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>
                                   O Trabalhador será, nos termos da lei, abrangida por um seguro contra acidentes
de trabalho e doenças profissionais.
                                </li>
                                <li>
                                    Ao vincular-se ao contrato de trabalho, o Trabalhador concorda em ser submetida
a  exames  médicos  quando  e  sempre  que  necessário,  conforme  seja  solicitado
pela Empregadora.
                                </li>

                            </ol>
                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Décima Segunda
                                <br/>
                                    (Rescisão unilateral do Contrato)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>
                                   Sem prejuízo das disposições legais aplicáveis, constitui justa causa que
possibilita  à  Empregadora  despedir  o  Trabalhador,  mas  não  está  limitado  a,
designadamente, a violação pelo Trabalhador dos deveres previstos a Cláusula
Décima do presente contrato, bem como a negligência repetida no cumprimento
das obrigações inerentes à sua função ou aos seus deveres.
                                </li>
                                <li>
                                    Em caso de rescisão, o Trabalhador deverá dar aviso prévio à Empregadora de
trinta (30) dias.
                                </li>

                            </ol>

                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Décima Terceira
                                <br/>
                                    (Deveres das partes em virtude da cessação contratual)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            <ol>
                                <li>
                                   Findo o contrato de trabalho, seja qual for o motivo e a forma, o Trabalhador deve
devolver, imediatamente, à Empregadora os instrumentos de trabalho e quaisquer
outros objectos que sejam pertença desta, sob pena de incorrer em
responsabilidade civil pelos danos causados.
                                </li>
                                <li>
                                    A Empregadora é obrigada a entregar ao Segundo um certificado de trabalho.
                                </li>

                            </ol>

                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Décima Quarta
                                <br/>
                                    (Acordo Integral e alterações)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            O presente contrato traduz e constitui o integral acordo celebrado entre as  <b>Partes</b> e
apenas poderá ser alterado, por documento escrito e assinado por ambas as Partes.

                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Décima Quinta
                                <br/>
                                    (Foro competente)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            Para  a  resolução  de  toda  e  qualquer  questão  emergente  do  presente  contrato,  é
competente  a  Sala  de  Trabalho  do  Tribunal  Provincial  de  Luanda,  com  renúncia
expressa de qualquer outro foro.

                            <br/>
                            <br/>
                            <p class="text-center">
                                <b>Cláusula Décima Sexta
                                <br/>
                                    (Lei aplicável)
                                </b>
                            </p>
                            <br/>
                            No que não estiver expressamente previsto, aplicar-se-ão as disposições constantes
da  Lei  Geral  do  Trabalho,  aprovada  pela  Lei  n.º  7/15,  de  15 de  Junho  e  respectiva
legislação complementar.
                            <br/><br/>
                            O presente contrato  é feito em triplicado, ficando um exemplar na  posse da
Empregadora,  um  exemplar  na  posse  do  Trabalhador  e  um  exemplar  na  posse  do
MAPTESS.
                            <br/>
                            <br/>
                            Luanda, XXX de XXXX de 2021.
                            <br/>
                        </div>
                        <div class="text-justify">
                            <br/>
                            <br/>
                            Pela Directora de Recursos Humanos
                            <br/>
                            <br/>
                            _______________________________________________
                            <br/>
                            <b>Carla Barcelos</b>
                            <br/>
                            <br/>
                            A empregadora
                            <br/>
                            <br/>
                            _______________________________________________
                            <br/>
                            <b>Anna Fedorova</b>

                            <br/>
                            <br/>
                            O trabalhador
                            <br/>
                            <br/>
                            _______________________________________________
                            <br/>
                            <b><span t-field="o.employee_id"/></b>

                                </div>
                    </div>
                </t>
            </t>
        </t>
    </template>
</odoo>
